創意爆發 高鐵列車改名比賽

高鐵一地兩檢條例草案周五刊憲，下周三在立法會首讀和二讀，當局預期在下月展開審議工作，隨本地立法程序長開，廣深港高速鐵路香港段工程也步入竣工階段，料最快明年年底通車，港鐵周四推出「香港高鐵列車命名」比賽，向公眾徵集「富香港特色」的列車名字。

港鐵稱參加比賽的命名建議，中文名字需要十個字之內，並以「XX號」為格式根據，英文名字則不可多於50個字元。參加者必須是香港居民，並只可以個人名義參賽。比賽資料甫推出，即引起不少網民興趣、議論紛紛，立即發揮創意提出各種命名建議，包括：DQ號、大鑊號、洗頭一號、九鼎號、僭建號、港獨號等。

港鐵表示，勝出的命名建議將會成為日後香港高鐵列車名字，優勝者可獲得10,000港元的港鐵商場現金券、雙人來回廣州一等座高速鐵路列車車票、雙人廣州酒店一晚住宿和高速鐵路列車模型乙架。比賽同時設有三個優異獎，得獎者有機會獲得雙人來回廣州一等座高速鐵路列車車票及雙人廣州酒店一晚住宿。若有多於一名參加者的命名建議獲評審委員會選中，將以抽籤方式決定四項獎品安排。參加比賽網址： ，期限至下月14日23:59截止。

連登仔請出手 有咩好提議

我先: 大白象號

園號

變墳場

黃號

六號

愕號

哀號

牛逼號

獨立號
Independence

仲諗住會叫xx車想叫佢做驚爆列車

超支號

好撚蝗

hong kong pig express

號完

法輪大法號
Falun Dafa is good

愛國號

走資號
超英趕美號

強(國)制(造)中(國)出(産)號

柒鐵

純數字：64號

日期：6月4號

烈燄號

港珠號

亞細亞號

魔鏡號

支那號，支爆號，
btw，希望有公開投票

已提交命名：習近平號

大地留著我的記號

絕望號

澤東號 雷鋒號 小平號

Wong Hole

句號

黑人問號

問號

洗頭號

藤原號

少林功夫ho~~

鐘聲響起歸家的訊號

陸號(浩)

中華人民共和國香港號
岩岩好十個字

共產號

鬼哭神號

大和號

連狗號

尋歡號

號號號號號號號號號號

地府號

條橋有幾穩陣大家心中有數

hoho號 聖誕特急

尼米茲號

喵了個咪號

Ma le ge B hao

陸拾陸號

爆炸信號

忌號

沒有信號

淋病幫我含好唔號?

鐵達尼號

郭襄號

那裡那天不再聽到在呼號

講代表香港 緊係麥理號啦

依個似樣喇

蒿好耗豪犒號

旋風麥林號

麥理號

皇庭一號

殺豬拔毛號

陳雲號

爆擊火箭列車

勁共一號
洗頭一號

一國兩制已四哀號

高鐵好似唔使過橋

聖誕快樂號號號

單程號
一去無回頭

朋友二號

省略號

Tranny Mctrainface

ho ho ho

清熱號

叫鐘達尼號咪算囉
反正下場都差唔多架啦

冇訊號

老解來了帶路號

一國兩制劃上句號

彌敦道9號

大屌號

個號字好古怪

九龍郵政信箱70100號

六月四號

中國人滾回大陸號

港豬號

六月冇四號

邊個係咁畀負皮號

亞視號

勁共號

第一個攪出嚟嘅號碼係37號

或許到最後沒有完美句號

支那號

密林號

鐘聲響起歸家的信號

請投愛國愛港候選人1號

大號

先生請問技師揀幾號

習近維妮號

最後警號

港珠號 la

耶撚老作獸的記號

肥媽屌陸號

快呀in the號

先生請問黑人問號在哪？😂

用番193X年九廣鐵路嘅名

廣州淑女 Canton Belle
大埔淑女 Taipo Belle

鐘意叫廣州男淑女都可以嘅

拾月拾號

fuck your black hole

李敏號

能共你號號

廢老號

良師號

其實仲有冇人知佢係邊個?

而家咁改會畀女權撚話物化女性喇
應該叫廣州女同志

一咭多號

綠悅4號

等待前進信號

個個也 到我喪禮上狂號

驚嘆號

反共號

痴漢號

勁共勁共號

追撞號

坦克碌豚號

洗頭號呢個冇得輸

蝗蟲號

奈何號

天字第一號

何喜號

苯撚柒柒號

解放之腥號

諗黎做乜 一早內定左
最後一個蝗樣既女仔走出黎
叫愛國號 達國號果d架啦

凌信號

破節號
句號

幾年前有鐵膠見到mtr註冊咗mflash同mstar做高鐵嘅商標
唔知關唔關事

可能又係乜撚紫荊號

不如叫西關大少

北上好唔號

五月三十五號

千億號

我着10號

河蟹號

共產黨踏上完美的句號

莒光號

優先關愛號

百幾人一齊騎住/ 坐住習近平
五毛擦鞋真係唔撚用腦

廢鐵號

習近平主席是為人民服務的，雖然他是主席，但並不等於比人民高貴，大家只是分工不同。

屌有聲 但我唔記得首歌叫咩

何希號
今晚哪個與我說場地冷

金碧號
芙蓉號
陽光號
老地方號

眼紅館

陳號

黑色疾風號

紅兵號

Wrong hole

一帶一路

一帶一號

伊利沙白號

PFbu
平反64
Pan fan 64

禍港號

煌重號
意思係 輝煌嘅列車經歷重重來到香港

六月沒有四號

留名叫紫荊號 中港號 歸根號

天字一號

北京北角號
西關西九號

國破號

亡國號

ass hole(號)

憲制新秩序號

假如英國成為我國的一個省是可以考慮的

中港深特/急號

支爆號

I go to school by train

大和號， 赤城號
約克鎮號、大黃蜂號

遲啲撞車個陣睇新聞同二戰一樣咁轟烈

跨國號

大和
小鷹
尼米茲
福特
添馬

關智斌係0號

屌人地屎眼叫1號
被人屌屎眼叫0號

自己打完出嚟有冇面紅
為人民服務到自己冚家拎哂外國國籍

一卡多號，十號颶風信號

國產凌凌漆號

Hole號

社會主義號

麥理號
阿群號
伊莉沙伯號
楊慕琦號
姫達號
反帝號
抵壘號

689號
777號
100000000000號

和合石號

香港獨立號

借問聲 你幾歲？

wrong hole

鐘聲響起歸西的訊號

勁共勁共

地獄快車一號

為人民幣服務號

大和號
夫桑

黃號（黃浩）

文化革命號

其實你地9up果d
根本一睇就知冇可能

一睇就知含有粗口 意識不良 政治敏感 on9 ....,,Etc之類都唔撚得架啦

唔好ff la

到頭來咪又係正正經經用個 正常名

中學回憶

你係睇到呢度先意識到呢d名係冇可能？

識玩wo

直必腸

不是在職的領導人的父女 配偶 子女已經不受規限

收工掛8號

返工改3號

做一國領導人做到自己冚家都唔係本國人
重學人話咩支那勃起

你現在身處創意台

每個人都有移民的權利

再講習近平主席的父母 配偶 子女都沒有移民

在職領導幹部亦嚴禁父母 配偶 子女移民外國

番去含撚啦 五毛
屌你 嗱 依d就係粗口啦

地獄號

港獨狗又冇嘢講了

邊間較好？

銀河鐵路777號

最後咪又係 團團圓圓之流

新港號

一九八九年六月四號

一直記住中共製造既血案

挑戰者號，美國個架爆撫咗，強國一定唔會啦

新火烏ZMC

Ass號

田淵正號

維多利亞壹號

李鵬號

呢個好似OK

割地號
港恥號

惡號

雜種號

卡碧號

S號

雨傘號

係囉 拎綠卡長住海外姐
算咩移民
最多咪計連領導人家眷都唔想住喺本國
支那勃起了

又要等候訊號

長江7號

武信號

習近平女兒於2013年，佢就任最高領導人已經即時回國了，包括當時新任的所有中央領導人的子女都係，以符合最新的幹部規定。

劉馬車

咁而家習明澤喺邊呀？
同埋以國家主席一職嘅薪金
點解習明澤當初可以留學美國拎埋綠卡呀？

唔滾唔知身體號

怒號

亞士號
ASS Hole

習明澤咪係大陸囉。

習近平主席並非只擔任國家主席一席，仲有其他黨內和軍隊職務。根據習近平主席自己公佈的個人財產，習近平主席有幾百萬人民幣身家。完全有條件支持女兒留學美國。

將軍號

你有冇留意過支那公務員薪金
國家主席年薪都係12萬人民幣左右
其他職位點都低過呢個數
出糧扣埋稅 扣埋開支都可以有幾百萬身家？

知唔知去美國讀一個學士學位要幾多錢？
習明澤讀Harvard 4年落嚟要差唔多170萬人民幣
再加上美國大學一般會一開波就叫你入哂咁多錢落一個戶口
確保你交到錢
呢度係未計你啲生活費

一個國家主席 月薪一萬人民幣左右
但可以儲到幾百萬身家
好野

Ho hey ho

麥林號

收唔到訊號

李敏號
豪喜號

Stuck in the wrong號

梅利號

西方極樂號

猛鳩號,大大力屌入香港

洗頭一號is GOOD

長江7號
CJ7

庫強號

企業號

負皮嘅有冇讀過出黎

有橋咩

墓號

劉曉波號

64號

自護號

廝殺號

飛過去啦麥林號

又冇訊號

管弦號

雜總理號

追尾號

超支撥款唔問市民，改名就問

維多利亞號

少年，你太年輕了。你以為這個比賽真的會採用你的提議？其實都是內定的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

負皮個d收皮啦

求番號

世越號

九西一號

中華壹號

魂。初號

望個號字望到就嚟唔似係號

起左雞皮

屍殺號

地獄呼喚你的信號

取經特急號

有冇人知生死時速最後衝上地面嗰㗎叫咩？

14號

14分鐘路程到福田

現實是殘號

香江號
維港號

良思號

GDP爆升號

何～希～號～

等候列車訊號

睇下個5毛負評到幾時

連登號

物理號

不归号

台獨號
藏獨號
疆獨號
尖閣諸號

小熊維尼號

靖日神社號

痴撚線 正皮仲多過個Post

錯誤序號
搵錯番號

Ipz-127

高鐵號

土掩和諧號